# Task1

## Створення БД в MySQL Workbench
1. Створити бази даних (БД).
2. Побудувати усі необхідні об’єкти (таблиці, первинні ключі,
вторинні ключі, зовнішні ключі, індекси) для БД.
3. Для FK передбачити різні стратегії для видалення та обновлення.
4. Внести у кожну таблицю БД як мінімум по 5-10 абстрактних
записів (якщо кількість звісно не обмежується логікою).

###Database1
Фамільне дерево представляє собою логічне дерево з розкриваючими у гли-
бину пунктами (уявіть дерево з плюсами/мінусами біля узагальнюючих
пунктів для розгортання/згортання листків). Кожен член роду має може
мати у житті лише одну дружину/чоловіка. Фамільними цінностями могли
володіти різні члени роду у різні часи.

####Generated Columns:
1. для таблиці Фамільне дерево створити поле, що об’єднує в собі
Прізвище та Ім’я.
2. для таблиці Сімейні супутники створити поле, що
відображатиме значення у такому форматі: Ім’я + пробіл +
Прізвище + ' народ. ' + номер дня у році + ' дня ' + рік + 'р. від
різдва Христового' ;
3. для таблиці Фамільні цінності створити поле, що міститиме
певний коефіцієнт, який розраховується за такою формулою:
SIN(мінімальна вартість) + COS(максимальна вартість);

###Database2

Студенти приїхали навчатися на кафедрі з різних міст України. При цьому
вони отримали середню освіту вдома (у рідному місті), але не обов’язково.
Студенти розбиті по групах. Для кожного студента ведеться статистика
наявних академзаборогованостей по різних предметах.

####Generated Columns:
1. для таблиці Студенти створити поле, що виводило б значення
Номер студентського квитка + '-' + рік поступлення ;
2. для таблиці Студенти створити поле, що об’єднує в собі
Прізвище, Ім’я та По-батькові.
3. для таблиці Студенти створити поле, що відображало б у
скільки років студент поступив на кафедру (як різницю між
роком поступлення та роком народження);

#Task2

##Написання SQL-запитів SELECT (WHERE, JOIN, ORDER BY)

###1. (вибірка з одної таблиці з простою умовою)
1. БД «Комп. фірма». Знайти виробників ноутбуків. Вивести:
maker, type. Вихідні дані впорядкувати за зростанням за
стовпцем maker.
2. БД «Комп. фірма». Знайти номер моделі, об’єм пам’яті та
розміри екранів ноутбуків, ціна яких перевищує 1000 дол.
Вивести: model, ram, screen, price. Вихідні дані впорядкувати
за зростанням за стовпцем ram та за спаданням за стовпцем
price.
3. БД «Комп. фірма». Знайдіть усі записи таблиці Printer для
кольорових принтерів. Вихідні дані впорядкувати за
спаданням за стовпцем price.
4. БД «Комп. фірма». Знайдіть номер моделі, швидкість та розмір
диску ПК, що мають CD-приводи зі швидкістю '12х' чи '24х' та
ціну меншу 600 дол. Вивести: model, speed, hd, cd, price.
Вихідні дані впорядкувати за спаданням за стовпцем speed.
5. БД «Кораблі». Перерахувати назви головних кораблів (з
таблиці Ships). Вивести: name, class. Вихідні дані
впорядкувати за зростанням за стовпцем name.
6. БД «Комп. фірма». Отримати інформацію про комп’ютери, що
мають частоту процесора не менше 500 МГц та ціну нижче 800
дол. Вихідні дані впорядкувати за спаданням за стовпцем price.
7. БД «Комп. фірма». Отримати інформацію про всі принтери,
які не є матричними та коштують менше 300 дол. Вихідні дані
впорядкувати за спаданням за стовпцем type.
8. БД «Комп. фірма». Знайти модель та частоту процесора
комп’ютерів, що коштують від 400 до 600 дол. Вивести: model,
speed. Вихідні дані впорядкувати за зростанням за стовпцем
hd.
9. БД «Комп. фірма». Знайти модель, частоту процесора та об’єм
жорсткого диску для тих комп’ютерів, що комплектуються
накопичувачами 10 або 20 Мб та випускаються виробником
'A'. Вивести: model, speed, hd. Вихідні дані впорядкувати за
зростанням за стовпцем speed.
10. БД «Комп. фірма». Знайдіть номер моделі, швидкість та розмір
жорсткого диску для усіх ноутбуків, екран яких не менше 12
дюймів. Вивести: model, speed, hd, price. Вихідні дані
впорядкувати за спаданням за стовпцем price.
11. БД «Комп. фірма». Знайдіть номер моделі, тип та ціну для усіх
принтерів, вартість яких менше 300 дол. Вивести: model, type,
price. Вихідні дані впорядкувати за спаданням за стовпцем
type.
12. БД «Комп. фірма». Вивести моделі ноутбуків з кількістю RAM
рівною 64 Мб. Вивести: model, ram, price. Вихідні дані
впорядкувати за зростанням за стовпцем screen.
13. БД «Комп. фірма». Вивести моделі ПК з кількістю RAM
більшою за 64 Мб. Вивести: model, ram, price. Вихідні дані
впорядкувати за зростанням за стовпцем hd.
14. БД «Комп. фірма». Вивести моделі ПК зі швидкістю процесора
у межах від 500 до 750 МГц. Вивести: model, speed, price.
Вихідні дані впорядкувати за спаданням за стовпцем hd.
15. БД «Фірма прий. вторсировини». Вивести інформацію про
видачу грошей на суму понад 2000 грн. на пунктах прийому
таблиці Outcome_o. Вихідні дані впорядкувати за спаданням за
стовпцем date.
16. БД «Фірма прий. вторсировини». Вивести інформацію про
прийом грошей на суму у межах від 5 тис. до 10 тис. грн. на
пунктах прийому таблиці Income_o. Вихідні дані впорядкувати
за зростанням за стовпцем inc.
17. БД «Фірма прий. вторсировини». Вивести інформацію про
прийом грошей на пункті прийому №1 таблиці Income. Вихідні
дані впорядкувати за зростанням за стовпцем inc.
18. БД «Фірма прий. вторсировини». Вивести інформацію про
видачу грошей на пункті прийому №2 таблиці Outcome.
Вихідні дані впорядкувати за зростанням за стовпцем out.
19. БД «Кораблі». Вивести інформацію про усі класи кораблів для
країни 'Japan'. Вихідні дані впорядкувати за спаданням за
стовпцем type.
20. БД «Кораблі». Знайти всі кораблі, що були спущені на воду у
термін між 1920 та 1942 роками. Вивести: name, launched.
Вихідні дані впорядкувати за спаданням за стовпцем launched.
21. БД «Кораблі». Вивести усі кораблі, що брали участь у битві
'Guadalcanal' та не були потопленими. Вивести: ship, battle,
result. Вихідні дані впорядкувати за спаданям за стовпцем ship.
22. БД «Кораблі». Вивести усі потоплені кораблі. Вивести: ship,
battle, result. Вихідні дані впорядкувати за спаданням за
стовпцем ship.
23. БД «Кораблі». Вивести назви класів кораблів з
водотоннажністю не меншою, аніж 40 тонн. Вивести: class,displacement.
Вихідні дані впорядкувати за зростанням за
стовпцем type.
24. БД «Аеропорт». Знайдіть номера усіх рейсів, що бувають у
місті 'London'. Вивести: trip_no, town_from, town_to. Вихідні
дані впорядкувати за зростанням за стовпцем time_out.
25. БД «Аеропорт». Знайдіть номера усіх рейсів, на яких курсує
літак 'TU-134'. Вивести: trip_no, plane, town_from, town_to.
Вихідні дані впорядкувати за спаданням за стовпцем time_out.
26. БД «Аеропорт». Знайдіть номера усіх рейсів, на яких не курсує
літак 'IL-86'. Вивести: trip_no, plane, town_from, town_to. Вихідні
дані впорядкувати за зростанням за стовпцем plane.
27. БД «Аеропорт». Знайдіть номера усіх рейсів, що не бувають у
місті 'Rostov'. Вивести: trip_no, town_from, town_to. Вихідні дані
впорядкувати за зростанням за стовпцем plane.
###2. (вибірка з одної таблиці з простою умовою)
1. БД «Комп. фірма». Вивести усі моделі ПК, у номерах яких є
хоча б дві одинички.
2. БД «Фірма прий. вторсировини». З таблиці Outcome вивести
усю інформацію за березень місяць.
3. БД «Фірма прий. вторсировини». З таблиці Outcome_o вивести
усю інформацію за 14 число будь-якого місяця.
4. БД «Кораблі». З таблиці Ships вивести назви кораблів, що
починаються на 'W' та закінчуються літерою 'n'.
5. БД «Кораблі». З таблиці Ships вивести назви кораблів, що
мають у своїй назві дві літери 'e'.
6. БД «Кораблі». З таблиці Ships вивести назви кораблів та роки
їх спуску на воду, назва яких не закінчується на літеру 'a'.
7. БД «Кораблі». Вивести назви битв, які складаються з двох слів
та друге слово не закінчується на літеру 'c'.
8. БД «Аеропорт». З таблиці Trip вивести інформацію про рейси,
що вилітають в інтервалі часу між 12 та 17 годинами включно.
9. БД «Аеропорт». З таблиці Trip вивести інформацію про рейси,
що прилітають в інтервалі часу між 17 та 23 годинами
включно.
10. БД «Аеропорт». З таблиці Pass_in_trip вивести дати, коли були
зайняті місця у першому ряду.
11. БД «Аеропорт». З таблиці Pass_in_trip вивести дати, коли були
зайняті місця 'c' у будь-якому ряді.
12. БД «Аеропорт». Вивести прізвища пасажирів (друге слово у
стовпці name), що починаються на літеру 'С'.
13. БД «Аеропорт». Вивести прізвища пасажирів (друге слово у
стовпці name), що не починаються на літеру 'J'.
###3. (Вибірка з 2х таблиць з простою умовою)
1. БД «Комп. фірма». Вкажіть виробника для тих ПК, що мають
жорсткий диск об’ємом не більше 8 Гбайт. Вивести: maker,
type, speed, hd.
2. БД «Комп. фірма». Знайдіть виробників ПК з процесором не
менше 600 МГц. Вивести: maker.
3. БД «Комп. фірма». Знайдіть виробників ноутбуків з
процесором не вище 500 МГц. Вивести: maker.
4. БД «Комп. фірма». Знайдіть пари моделей ноутбуків, що
мають однакові об’єми жорстких дисків та RAM (таблиця
Laptop). У результаті кожна пара виводиться лише один раз.
Порядок виведення: модель з більшим номером, модель з
меншим номером, об’єм диску та RAM.
5. БД «Кораблі». Знайдіть країни, що мали класи як звичайних
бойових кораблів 'bb', так і класи крейсерів 'bc'. Вивести:
country, типи з класом 'bb', типи з класом 'bc'.
6. БД «Комп. фірма». Знайдіть номер моделі та виробника ПК,
яка має ціну менше за 600 дол. Вивести: model, maker.
7. БД «Комп. фірма». Знайдіть номер моделі та виробника
прінтера, яка має ціну вищу за 300 дол. Вивести: model, maker.
8. БД «Комп. фірма». Виведіть виробника, номер моделі та ціну
кожного комп’ютера, що є у БД. Вивести: maker, model, price.
9. БД «Комп. фірма». Виведіть усі можливі моделі ПК, їх
виробників та ціну (якщо вона вказана). Вивести: maker,
model, price.
10. БД «Комп. фірма». Виведіть виробника, тип, модель та частоту
процесора для ноутбуків, частота процесорів яких перевищує
600 МГц. Вивести: maker, type, model, speed.
11. БД «Кораблі». Для кораблів таблиці Ships вивести їх
водотоннажність.
12. БД «Кораблі». Для кораблів, що вціліли у битвах, вивести
назви та дати битв, у яких вони брали участь.
13. БД «Кораблі». Для кораблів таблиці Ships вивести країни,
яким вони належать.
14. БД «Аеропорт». Для рейсових літаків 'Boeing' вказати назви
компаній, яким вони належать.
15. БД «Аеропорт». Для пасажирів таблиці Passenger вивести
дати, коли вони користувалися послугами авіаліній.